% préambule
\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\author{M William}
\title{Projet DW2}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% pour inclure des pdf
\usepackage{pdfpages}
% TOC avec liens
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{headings}

% choix de la font du doc :
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % sans-serif
% font times new roman
\usepackage{times}

\usepackage{fullpage} % supprime les marges
%\usepackage[a4paper]{geometry}
%\geometry{hscale=0.85,vscale=0.85,centering}

\usepackage{graphicx} % pour les images
\graphicspath{ {./img/} } % dossier ou se trouve les images


\begin{document}

\maketitle
\hypersetup{ backref=true, %permet d’ajouter des liens dans…
pagebackref=true, %…les bibliographies
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= black, %couleur des hyperliens
linkcolor= black, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true,
pdftitle={}, pdfauthor={}, pdfsubject={}
%si les signets Acrobat sont créés, %les afficher complètement. %informations apparaissant dans %dans les informations du document %sous Acrobat.
}
\tableofcontents
\newpage

	\section{Membres du groupe}
	
\begin{itemize}
\item Hedi ZEGHIDI
\item Manuela AYO
\item Taoufik JARMOUNI
\item William MAILLARD  (chef d'équipe)
\end{itemize}

	\section{Description de l'application}

Nous avons choisi de faire une application d'édition collaborative d'un fichier texte, avec les fonctionnalités suivantes :
\begin{itemize}
\item authentification des utilisateurs
\item choix de la taille, couleur, type de font
\item centrer du texte
\item souligner, mettre en gras ou en italique
\item insérer une image (de dimension convenable)

\item lors de l'édition collaborative
	\begin{itemize}
	\item on identifie ce qu'est en train de taper l'utilisateur en surlignant d'une couleur unique permettant de l'identifier
	\item tchatche volatile permettant de discuter
	\end{itemize}
	
\item action undo/redo grâce a des classes ComandeXXX créées pour chaque entré de l'utilisateur et stocké dans une pile

\item droits sur les documents:
	\begin{itemize}
	\item droit en lecture/écriture
	\item un propriétaire, un groupe (optionnel)
	\item ajout/suppression/modification d'accès à un document/groupe
	\end{itemize}
	
\item commentaire persistant associé à un passage du texte surligné
\end{itemize}


	\section{utilisation des technologies vue dans l'UE DW2}
	
Les classes \textit{command} et \textit{sequence} permette de manipuler des sous classes spécifique de façon \textbf{générique} comme vu lors du CM1.\\
Pour la partie réseau, nous utiliseront les \textbf{socket\textsc{tcp}} pour le client lourds et, \textbf{servlet} et \textbf{webSocket} pour le client léger. Des \textbf{threads} permettront de faire tourner ces différents type de serveurs en parallèle afin de répondre aux requêtes des clients.\\
Pour stocker les données persistantes de nos utilisateurs et des documents une BDD manipulé avec l'\textbf{\textsc{api jdbc}} dont son utilisation à été détaillé dans le CM3.\\
Du côté client web nous utiliserons les \textbf{\textsc{jsp}}, l'\textbf{\textsc{el}}, les \textbf{\textsc{java beans}} et \textbf{\textsc{jstl}} afin de créer des pages web dynamique côté serveur. Pour l’interaction de l'application côté client, \textbf{javascript} sera utilisé.\\
Et bien sûr, toutes ces technologies seront utilisées en respectant le modèle \textbf{\textsc{MVC}} imposé.

	
	\section{diagrammes UML}
%\includepdf{uml.pdf}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.3]{uml.png}
\centering
\end{figure}

\newpage % pour pas que le titre ci-dessous se retrouve en fin de page

	\section{diagramme de cas d'utilisation}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.20, angle=90]{uml_case.png}
\centering
\end{figure}

	
	
	\section{scénarios et diagrammes de séquences}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.20]{scenario_cnx.png}
\centering
\end{figure}
		\subsection{nouvel utilisateur : inscription et connexion}	
		
L'utilisateur remplit un formulaire et l'envoie au serveur (servlet ou socket). Ensuite le serveur vérifie que l'adresse mail ne correspond pas déjà à un compte existant et si oui insère les informations du nouvel utilisateur dans la base de donnée.\\
Le serveur va rediriger le client sur la page de connexion ou d'erreur. Le client peut alors se connecter en soumettant un formulaire au serveur qui va consulter la base de données et soit accepté la connexion et rediriger l'utilisateur vers la page d'accueil, soit refuser la connexion et envoyer un message d'erreur.\\
	
		\subsection{édition collaborative d'un nouveau document}
		
L'utilisateur appuie sur le bouton \textit{nouveau document} ce qui va notifier au serveur de créer une nouvelle instance de document et
de rediriger l'utilisateur sur la page d'édition. Ensuite il va appuyer sur \textit{inviter un utilisateur} et saisir l'adresse mail de l'utilisateur
concerné. Cette adresse est transmise au serveur, qui va consulté la BDD pour obtenir l'id de cet utilisateur et voir s'il est connecté.
S'il l'est alors il lui envoie une notification, sinon il garde cette information au cas où il viendrait à se connecter.
Une fois l'invitation accepté le serveur redirige l'utilisateur sur la page d'édition avec la même instance de document que l'autre utilisateur.
Ils peuvent alors éditer le document en tapant au clavier, ce qui va envoyer des messages au serveur qui va éditer l'instance du document en conséquence et notifier le changement aux autres personnes ayant accès à se document en simultané (liste des personnes présentes).
		
		\subsection{administration : modifications/suppressions de droits et de documents}
L'utilisateur se trouve sur une page \textit{mes documents} qui affiche ses documents avec différents boutons d'administration.
Quand l'utilisateur clique sur un bouton, il notifie le serveur qui va traiter la demande et exécuter une requête sur la \textsc{bdd}. 
Ensuite il va envoyer au client le résultat de sa demande.

	\section{modèle entité-association}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.4]{entite-association.png}
\centering
\end{figure}


	\section{Répartition du travail}
Dans un premier temps nous allons nous consacrer à l'implémentation de nos différents modèles, de la création de la BDD et de la réalisation de nos
connexions réseaux.\\
Voici la répartition des tâches pour cette première étape :
\begin{itemize}
\item Manuela :
\begin{itemize}
 	\item servlet connexion / accueil
       \item page de connexion (formulaire)
\end{itemize}

\item Hedi :  implémentation des modèles suivant
\begin{itemize}
	\item documents
	\item pages
	\item sequences
\end{itemize}

\item Taoufik :  
\begin{itemize}
	\item construction des tables de la BDD
	\item classe java pour la connexion  à la BDD
\end{itemize}

\item William : 
\begin{itemize}
 	\item connexion TCP / webSocket
	\item page connexion swing
	\item aide implémentations modèles
\end{itemize}

\end{itemize}
Dans un second temps, nous allons rassembler le travail fait précédemment pour construire nôtre éditeur de document.\\
Durant cette étape nous allons réaliser la vue basique des clients et leurs communication au serveur. 
\\
Puis une fois cela fonctionnel nous pourrons nous consacrer à améliorer l'interface utilisateur et ajouter des fonctionnalités à notre éditeur.
















\end{document}